衛生署證實 48 歲男警確診 病發後到西環明星酒家聚會 據報參與指揮官退休派對

本港首次有警員確診武漢新型冠狀病毒。衛生署今日晚上證實，病人是一名 48 歲男警員，有長期病患，居於油塘油美苑潤美閣，自 2 月 18 日起出現發燒和咳嗽，出現病徵後沒有上班，但同日下午 5 時 30 分至晚上 10 時曾到西環明星海鮮燒鵝專門店出席聚會，2月19日才到觀塘社區健康中心求診。

病人深喉唾液樣本證實對病毒呈陽性反應，今日被安排入住聯合醫院接受隔離治療，病人現時情況穩定。病人潛伏期內沒有外遊，其妻子及外母均出現病徵，將被轉送聯合醫院接受治療。

衛生署指，2 月 19 日上午約 10 時至 10 時 30 分，一名的士司機曾從病人寓所接載病人到觀塘社區健康中心，呼籲該的士司機致電衛生防護中心熱線。

記者在晚上 8 時許到油美苑潤美閣視察，有救護車在樓下停泊，約晚上 9 時許，穿上全身保護衣的急救員到達接走一名病人。記者再到聯合醫院急症室外等候，有 3 名救護員將一名病人送至院內，但未知是確診的警員或是其他親密接觸者。

根據《蘋果日報》報道，病人駐守北角警署，現為總區應變大隊第三梯隊的防暴警，最近出席西九警區指揮官的退休派對，地點在西環明星酒家，據悉聚會有超過 60 人參加。

人生何在逞英豪，天理人情只要公；天眼恢恢疏不漏，定然作福福來

成立獨立調查委員會係解決疫情唯一方法，反正我信了

60個齊齊中，再返狗屋傳開
精彩

又係明星酒家？ 之前北角嗰間好似都出左事？

冠狀病毒加油！

發燒仲出席聚會 諗到都開心
唔可以得一個有事

我諗緊係咪未發病先去聚會
夢想竟然會發生

牛牛哈

48歲做防暴都長期病患
梅毒定愛滋

特登去西環,肯定有支聯辦狗官